運輸署：暫難估計何時能疏導東鐵綫人潮

3號風球現正懸掛，由於強颱風「山竹」吹襲後多處有塌樹瓦礫，交通嚴重受阻。港鐵表示，東鐵線大埔墟站往返上水站暫停服務，至於紅磡站往返沙田站則維持每10分鐘一班。然而，由於大圍站現正實施單軌雙行，大批乘客等待列車，逼爆月台，更一度鼓噪；也有東鐵沿線市民等候1個小時才知道沒有港鐵接駁巴士，有人抱怨等不到車，但公司又「鬼殺咁嘈」，要求政府趕快開通道路。

據《明報》記者今早7時許在大圍站現場觀察，站內僅有1號原本往上水方向月台運作，2號原本往紅磡月台則暫停服務，故此北行和南行列車需交替進入1號月台，使月台逼滿乘客。

另外由於大圍站在設計上，馬鞍山線轉車乘客可直接步往2號月台出市區，不需步下車站大堂再轉乘列車，故部分乘客因不知道2號月台停止服務而白白等候，直至港鐵有廣播通知後，部分乘客才得知情況，一度不滿而鼓譟。

運輸署發言人表示，暫時估計不到何時才能疏導人潮，希望港鐵及警方可加派人手維持秩序，盼望市民盡量忍讓，聽從港鐵職員指示。發言人稱暫時署方所見大圍站較擠擁，而且市面路面亦有塌樹，呼籲市民切勿駕駛車輛出行，並留意最新交通消息。

而且市面路面亦有塌樹，呼籲市民切勿駕駛車輛出行，並留意最新交通消息。
好撚茅盾

較擠擁，班官住籠屋住傻左？

大圍卡住過唔到馬鐵線

最搞笑係有人叫人唔好屌政府，今日咁都唔可以屌政府 ？

唔屌政府屌邊個？ 雖然港鐡都好抵屌, 冇車咪冇車, 扮乜撚嘢有

直頭係沙甸魚

其實放D 人係路軌出九龍可以仲快過等狗鐵